Dưới đây là các câu hỏi trắc nghiệm đã được phân theo từng chương trong đề bài của bạn:

```markdown
# Câu hỏi trắc nghiệm

## **Chương 1: Cấu trúc máy tính, Phần cứng, Phần mềm, Hệ điều hành**

### 1) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Trong các thành phần sau, đâu là thành phần chính giúp xử lý các phép toán số học và logic trong máy tính?

A) RAM  
B) CPU  
C) GPU  
D) SSD

**Đáp án:** B) CPU

---

### 2) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Chọn các thành phần trong cấu trúc của CPU:

A) CU (Control Unit)  
B) ALU (Arithmetic Logic Unit)  
C) RAM  
D) Cache memory  
E) ROM

**Đáp án đúng:** A) CU, B) ALU

---

### 3) Điền vào chỗ trống
**Câu hỏi:**  
Lệnh `_____` trong hệ thống Linux được sử dụng để hiển thị danh sách các tệp và thư mục trong thư mục hiện tại.

**Đáp án:** `ls`

---

## **Chương 2: Đổi cơ số và các phép toán chuỗi nhị phân**

### 4) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Khi đổi hệ số từ hệ thập phân sang hệ nhị phân, phương pháp nào sau đây được sử dụng?

A) Phương pháp chia liên tiếp  
B) Phương pháp nhân liên tiếp  
C) Phương pháp cộng liên tiếp  
D) Phương pháp trừ liên tiếp

**Đáp án:** A) Phương pháp chia liên tiếp

---

### 5) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Chọn các phép toán logic cơ bản của hệ thống nhị phân:

A) AND  
B) OR  
C) NOT  
D) XOR  
E) SUM

**Đáp án đúng:** A) AND, B) OR, C) NOT, D) XOR

---

### 6) Điền vào chỗ trống
**Câu hỏi:**  
Để chuyển đổi một số thập phân âm thành hệ nhị phân, ta sử dụng phương pháp ________.

**Đáp án:** bổ sung 1’s complement và 2’s complement

---

## **Chương 3: Cấu trúc cây thư mục và thao tác cơ bản với tệp**

### 7) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Hệ điều hành Windows sử dụng dấu `______` để phân biệt các thư mục trong cây thư mục.

A) /  
B) \  
C) :  
D) ;

**Đáp án:** B) \

---

### 8) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Chọn các lệnh sau đây thuộc về hệ điều hành Linux:

A) `mkdir`  
B) `cd`  
C) `del`  
D) `rmdir`  
E) `copy`

**Đáp án đúng:** A) `mkdir`, B) `cd`, D) `rmdir`

---

### 9) Điền vào chỗ trống
**Câu hỏi:**  
Lệnh `_____` trong Linux được sử dụng để tạo một tệp rỗng mới hoặc cập nhật dấu thời gian của tệp đã tồn tại.

**Đáp án:** `touch`

---

## **Chương 4: Các lệnh hệ điều hành Linux**

### 10) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Lệnh `cp` trong hệ điều hành Linux có chức năng gì?

A) Xoá tệp  
B) Sao chép tệp  
C) Tạo thư mục mới  
D) Chuyển đến thư mục

**Đáp án:** B) Sao chép tệp

---

### 11) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Chọn các lệnh sau đây có thể được sử dụng để quản lý tệp trong Linux:

A) `rm`  
B) `mkdir`  
C) `ls`  
D) `touch`  
E) `rmdir`

**Đáp án đúng:** A) `rm`, B) `mkdir`, C) `ls`, D) `touch`, E) `rmdir`

---

### 12) Điền vào chỗ trống
**Câu hỏi:**  
Lệnh `rm` trong Linux được sử dụng để ________ tệp hoặc thư mục.

**Đáp án:** xoá

---

## **Chương 5: Hệ thống tệp và quyền**

### 13) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Trong hệ thống tệp Linux, lệnh `ls` sẽ hiển thị ________.

A) Danh sách tất cả các tệp trong thư mục  
B) Tên người dùng đang đăng nhập  
C) Thông tin về hệ thống  
D) Danh sách các thư mục

**Đáp án:** A) Danh sách tất cả các tệp trong thư mục

---

### 14) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Chọn các hệ điều hành hỗ trợ hệ thống tệp có phân quyền người dùng (file permissions):

A) Windows  
B) Linux  
C) macOS  
D) iOS  
E) Android

**Đáp án đúng:** B) Linux, C) macOS

---

## **Chương 6: ACM Code Conducts**

### 15) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
ACM Code Conducts chủ yếu đề cập đến ________.

A) Các nguyên tắc đạo đức và hành vi trong lập trình  
B) Cách tối ưu hóa mã nguồn  
C) Quy trình kiểm thử phần mềm  
D) Các phương pháp lập trình tiến bộ

**Đáp án:** A) Các nguyên tắc đạo đức và hành vi trong lập trình

---

## **Chương 7, 8: Đọc slide**

### 16) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Câu hỏi này yêu cầu bạn tham khảo các slide từ chương 7 và 8 để trả lời.

A) Câu trả lời từ slide chương 7  
B) Câu trả lời từ slide chương 8  
C) Câu trả lời từ cả hai chương  
D) Không có câu trả lời đúng

**Đáp án:** C) Câu trả lời từ cả hai chương

---

## **Chương 9: Thuật toán**

### 17) Trắc nghiệm 1 đáp án
**Câu hỏi:**  
Thuật toán được định nghĩa là ________.

A) Một giải pháp cho bài toán  
B) Một tập hợp các bước rõ ràng và có thể thực hiện được để giải quyết vấn đề  
C) Một hàm toán học  
D) Một ngôn ngữ lập trình

**Đáp án:** B) Một tập hợp các bước rõ ràng và có thể thực hiện được để giải quyết vấn đề

---

## **Chương 10: Các bài thực hành**

### 18) Trắc nghiệm nhiều đáp án
**Câu hỏi:**  
Các bài thực hành trong chương 10 sẽ giúp bạn:

A) Làm quen với các công cụ lập trình  
B) Hiểu cách xử lý các dữ liệu phức tạp  
C) Phát triển kỹ năng phân tích và thiết kế thuật toán  
D) Học cách tối ưu mã nguồn

**Đáp án đúng:** A) Làm quen với các công cụ lập trình, B) Hiểu cách xử lý các dữ liệu phức tạp, C) Phát triển kỹ năng phân tích và thiết kế thuật toán
``` 

Các câu hỏi đã được phân theo từng chương, giúp bạn dễ dàng theo dõi và sử dụng trong bài kiểm tra hoặc học tập.
